台美貿易倡議 李育家：助中小企業融入全球供應鏈
2023-06-30
https://udn.com/news/story/7238/7269678
全國中小企業總會理事長李育家表示，台美21世紀貿易倡議打破40年的停滯，將協助台灣中小企業更快速融入全球供應鏈。另外，李育家指出，應避免齊頭式調漲基本工資，呼籲政府協助弱勢產業疫後復甦。 全國中小企業總會會員大會暨15屆國家磐石關懷獎章頒獎典禮今天登場，表彰不同領域對中小企業有重大貢獻者，總統蔡英文、經濟部次長陳正祺、勞動部次長王安邦及李育家等人出席。 李育家致詞表示，在蔡總統的帶領下，不僅提高台灣國際能見度，也安全度過百年大疫；目前台灣已進入疫後經濟復甦的階段，政府也編列高達新台幣3800億元特別預算，振興產業發展並強化韌性。 台美21世紀貿易倡議首批協定近期簽訂，其中包含中小企業專章、貿易便捷化等5項議題。李育家表示，台美貿易倡議的簽訂打破40年的停滯，並且重視中小企業，排除貿易障礙、促進貿易便捷等，讓中小企業更快速融入全球供應鏈。 李育家近日也在經濟部舉辦的台美中小企業諮詢會擔任共同召集人，他表示，將持續與經濟部配合，共同討論台美合作議題規劃、中小企業赴美經商等議題，促進台美中小企業更多實質合作與商機。 另外，針對基本工資調漲議題，李育家表示，中小企業佔全國企業98%，原本預估今年GDP為2%，但央行和台經院已經分別下修GDP至1.7%、1.4%。面對景氣低迷和通膨壓力，希望政府避免齊頭式調漲基本工資，並針對弱勢產業，比照過去經驗給予減稅及完整配套，以協助降低中小企業在復甦過程中的衝擊。 李育家最後強調，將持續扮演中小企業與政府之間溝通橋的角色，持續作為政府施政後盾，協助中小企業轉型發展。 經濟部 基本工資